偽人蕭芳芳旗下「護苗基金」一盤混賬

【港朝換代】護苗基金 一盤混賬 - 大灣區國舅爺

慈善機構對警察濫暴視若無睹，引起香港人厭惡，更逼使外界追查背後賬目所隱含的偽善！藝人蕭芳芳與今屆政府走得很近，適逢旗下主張反兒童性侵的「護苗基金」有年報出爐，當然要查看一番，赫然發現一盤混賬，行政費近乎蠶吃掉公眾捐款，盡碎募捐者之心。

護苗基金於1998年由蕭芳芳創辦，最新資料揭示，現時基金坐擁半億資產，難怪在官網如此大鼻，寫道「現金和投資儲備足以應付七年的營運」。但她累積資本的方式，卻可能是靠「人血饅頭」。翻查資料，這個機構自千禧年代不斷消費張國榮，在2003年他逝世那年，5月吃掉一半張國榮電影重映的慈善收益、9月「繼續張國榮」慈善音樂會部份收益。

錢不會說謊，護苗基金自詡「籌款效益高，大可放膽擴展服務」，但原來所謂效益，是把收入「內化」！前輩遮打道口水佬就把護苗基金的年報抽絲剝繭，發現去年從普羅大眾收取捐款約258萬元、從商家收取捐款約352萬元，卻把當中450萬元用作員工薪酬及福利，佔總捐款74%！

護苗基金聲稱「旨在保護18歲以下人士免於遭受性侵犯」，驟看起來，護苗基金更像一個手執88牌（Section 88）、免稅燒錢搞個人品牌形象的組織，而不是把資源投放在實質個案協助，以去年為例，投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%。

咁仆街？

NGO就係一盤生意

其實間間ngo都係咁。呃傻仔。

屌啲NGO同慈善機構
真係極少數有幫手嘅
叫自己慈善嘅都食人錢最深

不如講吓有邊個慈善機構係真心幫人仲好啦

上次邊個仆街講到本地NGO唔同無國界醫生呢類世界性NGO咪一撚樣cap水，間間出年報睇吓邊間仲會值得人支持垃撚圾

蕭芳芳呢隻賤閪臨老先俾人踢爆有幾仆街

上年龍緯汶單嘢啲相面世幾日護苗一粒聲都唔出，
最後都係連登逼到佢表態

李嘉誠慈善基金，從沒有叫人捐錢

係你啦 望 仲唔cut

自從上年7月後，全家人已經停左所有垃圾組織捐款 bye9bye

從來只信馬會。

NGO is a business
捐俾佢地 不如用啲錢過大海仲好

仲衰撚過寶藥黨，搭個雞棚攤大手掌問政府商家攞錢然後自己袋晒落袋

如果係真，呢間野真係全港最仆街既ngo,沒有之一

lm

蘋果踢得好

自上年開始我已經決定以後係街見到任何一個ngo叫我捐錢買旗我都會質問佢說服我點解要幫你 香港人最有難個陣死左去邊 答唔到我就躝屍趷路

Ngo就係呃錢組職黎，的錢全部左手交右手，再拿0.幾%出黎益下窮人。
以前附近有間百零呎鋪頭仔用左百幾萬裝修（同幾萬蚊一樣）賣雜貨，請兩三個精神康復者，的野貴過7仔燒左唔知幾多百萬，玩一年就走，個組織的人唔知收左幾多入袋

投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%
投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%
投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%

張國榮同護苗基金有咩關係
重映又抽到水

笑撚死成班人員工開支 仲多過做野

全部都係

善款用哂落行政費，捐黎把撚咩

比錢養班畜牲都ON撚9

大陸有郭美美
香港有

真正幫到人自己又開心
不過幫係0.3%

屌你老母，邊個食張國榮人血饅頭嘅，邊個就係冚家鏟

推

74%行政費
捐100蚊 有74 蚊去左出糧同員工福利

Son of the bitch

隨住世界政治潮流向右轉

Ngo將會被視為偽善者而遺臭萬年

撚狗都係一種行善積德好方法
劫窮濟富

條臭西好似幫過林鄭

NGO係原罪
奶共 罪加一等
仲要消費逝者 罪無可赦

仲亂過龍門呀

諗起早兩年有人係度開po 屌籌款狗都比班左膠咬

Hkjockyclub

呢個真
馬會至少做完野會睇到
最緊要係唔會道德綁架屌你唔捐錢「害死人」

一隻fund 得5千萬唔多， 但佢用人慈心做自己收入就好仆街

Push

吹蕭芳芳個護苗基金 做過咩？

我用實力昆你捐錢
點解要幫社會

發現去年從普羅大眾收取捐款約258萬元、從商家收取捐款約352萬元，卻把當中450萬元用作員工薪酬及福利，佔總捐款74%！

雖則係 但都冇邊間ngo 好似佢咁拎74% 出糧呀馬

佢會全家不得好死㗎啦...貪左咁多走...

又或者去叫雞飲酒好過啦

認真 呢d 慈善團體冇監管㗎咩
佢可以免稅有政府benefit
0.3% 都得？

tui

保護老雞就真，年薪四百萬

真，香港第一良心 - 馬會

幾十年前賭神都講左，唔係侯賽因做咩咁博命搶個慈善基金

一蚊都唔會捐

不如轉型做投資都無咁嬲
正正常常去賺錢
反正個名叫基金
納埋入mpf 收行政費都夠佢食

Ngo 同蝗蟲有乜分別

根本王晶拍啲片都好有深度。

橫掂都係比錢人叫雞吃喝玩樂，不如自己玩好過

x100000000000000000

因為啲阿叔會個個星期入去捐錢

間間都係咁
不過74%就真係大咬咗d喎
揾埋呢d仆街錢唔驚有報應？

召喚報應撚詛咒師

但都賺到你錢

呢d 機構隨時借幫細路為名最終係幫金主扑細路

嚟緊時勢都唔好㗎啦
有錢留返責袋好過比班契弟

可以正牌昆水！

所以成日話有錢既
捐比果0的保護動物團體（例：流浪牛之家、SSA等）仲心安理得

係
競選期間表態支持過

ngo絕大部份都係沽名釣譽,呃同情心

陳校長個間嘢

你估香港地啲樓閒閒地千萬起跳都有人買得起
個啲人係靠咩？

去佢個網睇佢年報，睇唔到佢人工係佔左幾多錢

芳芳可否不要老

呢d私人基金，主要功能係幫個家族分配資產

根本逃稅用 bill gate 話死後捐晒又真係捐晒咩

人地一年開支總數都細 450萬開支係蚊型公司規模 咁個受助人數先係關建

係咪即係集體做乞衣
叫人捐錢然後啲錢攞哂黎出糧比佢地
捐助者助養緊一班不事生產既垃圾等佢地繼續有氣有力問你攞錢

唔係社會一筆過撥款嗰堆ngo
係無經費營運

所以要靠捐款嚟出糧

唔好用埋啲咩沒有之一既形容詞啦

行政費之所以佔得咁鬼高, 其實只係籌嘅錢少, 分母夠大嘅就咪好似擺返d錢落慈善囉. 所以努力籌錢啦, 叫d巨星搞線上音樂會拖住班細路仔女出嚟幫佢籌錢, 咁咪可以整低行政費比例囉

連登仔成撚日話黃店係人血饅頭 咁呢 D NGO又係乜撚野呀???

All in tesla都無咁嬲

表面上佢地係撚狗內裡係幫班弱智積陰德, 所以佢地都有功德
如果唔係一早畀連登詛咒師同報應撚咒死左

仲捐錢真係on9

所有NGO都必然係中飽私囊，只係大貪同少貪之分。沒有一個NGO是無辜的。

好多香港既NGO都係「商業慈善」
即係以商業運作模式黎營運。
乜野係「商業運作模式」？即係搵錢先囉！

今年真係見盡人性

知你食夾棍架啦。抽小小水 大家隻眼開隻眼閉
你老味都唔好咁撚過份得果0.3 condom吖宜家

有程度之分啦
一年得 2.4 萬輔導支出又真係少見嘅

我都做過NGO講真。。。阿婆執紙皮靠自己仲可靠過班垃圾NGO

唔怪得條廢老唔洗出返黎拍戲

NGO高層年年收幾百萬人工，名利雙收，仲要唔洗成本

如果租地方唔洗錢，ngo人工佔最大份唔係好正常咩？
輔導用既錢主要其實都係社工/輔導員既人工，可能佢淨係將d 輔導工具既錢放左入去？

即係捐一千蚊有三蚊係幫咗人

痴撚線。。。。訓唔訓得著

有冇諗過高層佔左幾多

公益金？

強積金真心幫基金佬

佢係為咗方便收埋啲錢，不過有多餘錢都會幫下人咁

反修例後，已停止所有捐款，唔買旗。612及星火例外。

護苗基金永遠只會作為蕭芳芳名銜出現
從來無聽過個基金做過咩實事

點解冇人出聲屌佢

穩食姐犯法架
但賤格羅騙子

從來叫得咩基金都係靠唔住啦
比d明星仔or闊太鞏固下社會地位同形象

可能大家都誤會左

叫護苗基金，D錢梗係出俾護苗嗰班人架啦，唔通俾D苗咩？

on9先捐

我以為佢淨係聾
原來連個信都係盲

小學上護苗車睇護苗寶寶卡通片
性侵犯，黑人僧

慈善機構應該係博彩業開既最好

食屎狗

國際特赦組織係無辜嫁

612,星火仲好過所謂既ngo
仲捐錢比ngo既自己諗清楚

你估真心護苗咩，無光環、有代價嘅永遠就潛水唔見人

痴線捐款有7成係出糧，咁另3成有幾多係用左

up

真係要整個list公開哂所有ngo 盤數俾大眾睇下，有幾多係用左係有需要的人

做埋啲假善事.....因住臨尾嗰幾年wo謊謊姐....

請個輔導員都唔夠

嗰啲都係cap架啦，你以為有幾多spend返畀隻牛

把當中450萬元用作員工薪酬及福利，佔總捐款74%

咁都得？？？

我只會用Kiva

其實總有d 係為左服務社會既NGO, 不過通常都唔出名

啲捐款大部分用黎出糧比職員同董事

護苗基金係咪主要請人番黎做教育、輔導？會派錢？派物資？

同其他樂施會、宣明會好似唔係好同。

咁佢都叫威院當年捐左座樓

第9頁職員都19個，一個月出37萬糧好多咩？

出糧請教育主任、教育車司機 做輔導工作
唔通要捐錢出去先叫慈善？

連登仔睇野應該中立d

原來又係一個死仆街

有乜唔得
香港仲撚有公義

24000 屌你普通學校搞到都唔止啦

應該有，但一年得2.4萬輔導支出真係cls

關乜事

以前做過傻仔去捐錢, 依家cut左都時不時打黎, 一講政府大把錢洗咩我捐, 即刻收都收唔切線

失望，以前好尊敬佢

又一個 自己玩爛自己既品牌
睇死佢而家應該都係靠吸以前既舊血 同等政府養
仲有新血捐比佢 唔係傻就係ON9

$24,000 真係唔知可以做得啲咩

無國界醫生都係用得620響香港人度

x 2
怪自己以前豬閪，冇戴眼睇人

蕭芳芳比藍詠麟、淫蟲大哥更邪惡

好多時係買名車自己用
走旅行買最貴機位, 訂最高級的房

仲會買獨立屋比高層(自己)

起碼年年d中小學生境外遊都有出錢資助

全部都係 : 百佳下價橙

最緊要善款

呃完錢走人?

七十年代偽人，最偽係佢，而家班女星都係學佢

癡撚線 知哥哥童年唔太開心 又懶熟
隻老妖利用哥哥名氣幫佢宣傳
做親show都出錢出力
衰撚到食埋重映班歌迷既錢
舊年仲要完全no show
所有叫人俾錢既慈善機構

以去年為例，投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%

假仁假義 光環同錢就袋晒

燒慌慌嘅交際費呢

投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%

佢係賺好多錢
同時都捐好強
醫院好多時收佢地錢
仲有誠哥都係
其他ngo

以後唱唔出芳芳可否不要老

快啲死咗去算啦

蘋果慈善機金

正呀 以後我都要咁問
尤其無國界醫生

仲要護苗基金啲talk完全係教錯晒啲性教育

好奇想問點計到7成收入出糧用？

佢又唔係打住「慈善」黎賺你錢

同你講全香港NGO都不遑多讓

有啲不斷拎新funding 做蓋冚舊煲

聾咗都唔積下陰德，借慈善為名斂財，抵你晚節不保

Ngo=慈善中介人
善心人捐錢比ngo
Ngo搵義工做善事

$$就係中介袋晒

1蚊都冇捐過比NGO

根本NGO就係要監察則管，宜家十居其九都係變左係管理層賺錢機構，有錢佬逃稅方法

最離譜係絕大部分唔Q交租(疏通左政權),玩互租

靠‘慈善’食飯既吹蕭芳千年道行林奠喪

NGO我只係會俾馬會

Hkjc才是做實事

2.4萬都拎得出手，真係大仆街

買咗二萬四千粒糖，受惠兒童總數達二萬四千人次

貪死人唔收錢，盡賺所有利潤

香港版郭美美-蕭芳芳

都係疊字

TVB蕭芳芳 不意外

東方日報
(非抽水)
早10年，舊登話佢只係1%行政費

apple 2%

有
有間90定97%

禁多年，我都好配服
大中華救國

善款，直接交到災民手中

傻仔先信

果間咩戒毒學校

點樣一年兩皮野

人血饅頭

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

冇計 法例規定
不過個人覺得咁樣幾好 做公益

博彩業賺埋咁多陰質錢
回饋社會都好應該

掛住數錢，無留意啫

on9見班官捐薪金入去 都知依個係閪組織同政府關係唔淺

當東華三院，公姦金死架...

收鳩蕭芳芳呢隻老妖偽人皮啦 虛偽都仆街

蕭芳芳同陳美齡一樣都係騙徒嚟，成立D慈善機構黎斂財。

以後只捐馬會

Ngo同政黨本質係一樣
遊行/百萬行籌款，捐錢，課金，嗌口號

做ngo蕭芳芳有光環

如果佢當成生意咁run, 有收益有業績(做左幾多個case)都仲好D
好明顯而家唔係.

NGO個服務性質先係重點
當服務對象唔係需要經濟援助
佢哋主要成本就自然係請下社工同CP
咁呢啲已經計咗入員工薪酬
如果佢平時只係擺下街站或者等學校做下講座
洗費得2.4萬又好正常

反正扣除行政開支後點點點本身就係NGO嘅賺錢模式
只要符合到社署嘅要求
例如一年搞過幾多次講座活動之類
個牌頭有人捐錢就長做長有

dklm 偽人

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

公道啲講 請個人一個月三萬蚊
一年都接近四十萬
不過輔導啲錢又真係少咗啲

近排好多NGO 出黎企街好似係UNHCR
我心諗香港一句都冇出過聲你重叫人比錢你?

輸錢當慈善

如果講NGO, 關注性工作者既紫藤算唔錯

NGO本身人力資源支出多絕對唔出奇
靠人做服務既行業你唔會期望大部份都係義工

但護苗基金實際做過D乜?
有小朋友被虐待大把學校、中心、家庭服務、保護家庭及兒童科接手
性教育家計會又做緊
見識過護苗基金所謂既性教育完全係textbook野, 教得好生硬, 套kit好似30年無更新過咁
d學生聽到就黎訓著
依間正宗混賬來的

中立啲睇
有做過野就真係唔多

問題係佢冇做過野，12歲單嘢有冇出過嚟，咁都冇點叫護苗基金，分分鐘啲職員都係自己友淨係收錢但係冇嘢做

請一個社工，之後啲乜鬼輔導工作淨係佢做晒
其餘人UN UN腳

好仆街

以後响街邊有D藍衫呀綠衫呀走埋黎叫你簽名捐錢乜乜柒柒...就識插返佢轉頭,
"你公司係NGO黎架?"
"有報紙話你地會將D捐款七成去左員工薪酬/福利, 得0.3%先係真正幫到Client....喎..."
不了不了~~~

唔理佢果間係咪'護苗基金', 都可以用呢種套路~

呢D藍屍廢老，收皮啦

你起碼周街見到鹿會啲小巴，但係7芳芳話777 係女中豪傑真係叫佢食屎啦。

投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，只佔全年總開支0.3%

護咩苗？新界農地果d苗呀？

日後仲有無人會捐錢?..........

港共政府 幫納稅人捐錢

聽返條龜頭bob以前做新香蕉俱樂部如果有聽眾話無業
佢哋就會異常激動咁鬧「你係咪傻架唔做野」「痴線架」「你好廢呀」
諗深一層完全唔明點解咁激動
佢唔做野自己冇錢洗渣麻又唔會影響到你又唔一定有拎綜援
明明香港唔少職業比所謂無業者惡劣好多倍
ngo個類大種乞衣好多倍
只不過係掛住個職業銜頭日日唔做野有錢收仲要比人讚
但普遍啲人反而對無業者嘅反感遠超呢啲 完全諗唔明

早期有請藝人代言，以前請過方力申，李彩華，蔡卓妍代言，又話有宣傳車，書教小朋友保護自己。但都好耐冇聽過佢地搞過乜活動

仲有堆慈善機構最興請藝人出席活動，代言，係傳媒落廣告，就算藝人傳媒收平d,捐款係哂佢地袋

香港NGO ＝得啖笑